3.5萬港人覓後路 領BNO勢八年新高

3.5萬港人覓後路
領BNO勢八年新高

【一本傍身】

【本報訊】反送中運動觸發港人對社會現況的強烈不滿，絕望下紛紛考慮移民外國，無能為力的亦想袋定一本BNO護照保平安。根據英國內政部提供的數字，今年續領英國國民（海外）護照（BNO）的數字，自反送中運動開展後急增數倍，單在6至8月已批出超過2.3萬本，首八月則高達3.5萬，兩者皆比去年全年更多，全年勢必創出近八年新高。有爭取BNO平權的人士認為，數字顯示港人對一國兩制完全失去信心。有移民顧問指出，雖然BNO暫時無助移民英國，但不少港人仍期望有日英國改變政策。

記者︰關冠麒

英國內政部護照署向《蘋果》提供了今年首八個月的BNO簽發數字。根據資料，今年上半年的BNO簽發量十分平穩，一直維持每月1,700至2,600本之間。但踏入7、8月，英國簽發的BNO數目突然急增3至4倍，單單7月就批出了9,313本，到8月更批出了11,970本。反送中運動開展後的6至8月，總共發出了超過23,000本BNO，短短三個月已超越了的2017年、2018年的全年總數，甚至比發生了雨傘運動的2014年都多1,000本。

2019年首8個月，BNO的總簽發量達35,000本，比過去七年的全年平均數約22,000本多出六成，全年有望創近八年新高。

相關新聞：蔡英文反擊：從沒棄管轄權

人權法或影響特區護照待遇

組織「英國國民海外護照平權運動」多年來敦促英國給予BNO持有人與英國公民（British Citizen, BC）同等權利。發起人之一Samson認為，BNO續領數字突然急升，顯示今次反送中運動，令香港人對林鄭政府，以至一國兩制這個「荒謬的謊言」完全失去信心，同時反映了香港人的心態，「冇事嘅時候咩都唔理顧住搵錢，到呢件事（反送中）先發覺燒到埋身」。

Samson指，香港特區護照現時的認受性，很大程度基於美國對香港特別待遇，若美國國會正式通過「香港人權與民主法案」，將有機會影響其他國家給予特區護照的優惠，屆時更能凸顯BNO的重要性。

英國移民顧問公司「Goodbye HK Hello UK」香港負責人Billy Wong認為，近年不少港人參與BNO平權運動，英國亦有不少議員出手協助爭取，配合現時香港的社會氣氛，令不少港人都抱着希望續領護照，萬一成功平權就會受惠。

查詢移民英國人數激增

Billy表示，反送中運動令港人對移民英國的興趣激增十幾倍。本月初蒙面法生效後首個周末，他們舉行了一場移民講座，有800人成功報名，在交通情況極差的情況下，依舊有超過700人排除萬難出席，他更試過同一天應付數十人的移民查詢，近月選擇以200萬英鎊作巨額投資移民的客戶亦顯著上升。

但Billy強調，BNO暫時對申請英國移民無任何實際幫助。上月有10萬人支持給予BNO持有人英國公民權利的聯署，但英政府官腔回覆指因《中英聯合聲明》的限制，現時無修改政策的計劃。即使積極支持香港人爭取BNO平權的英國議員Bob Seely，上月接受英國電台訪問時亦認為，直接將BNO與BC平權的方案不實際（not realistic），但可爭取簡化BNO持有人申請居留權的過程。Billy同意，港人應集中力量爭取中庸方案，比絕對平權務實。

相關新聞：學者質疑錯判 恐礙綠營選情

上一則
上一則
港大生聯署尋「失蹤」張翔

下一則
下一則
中區今集會爭取居英權

蔡英文反擊：從沒棄管轄權
學者質疑錯判 恐礙綠營選情
員佐警得直 暫禁查選民冊
區諾軒斥警「土皇帝」憂選舉不公
謝振中申請調離PPRB傳人事部郭嘉銓接掌
朱凱廸入閘出戰八鄉學者：政府避更大暴力抗爭
陳同佳：對唔住香港人
休班警撩交嗌 誘捕5學生
警犬吸催淚煙 19動保團體轟虐畜
食材被「煙熏」棄掉 小店叫苦
小六生哭訴：驚都要反抗
防暴無警告 槍指失明律師
毛漢：水炮瞄準射點叫意外
四受害者到警總正式投訴
穆斯林︰不接受林鄭道歉
記者中藍水 手腳紅腫痕癢
港大生聯署尋「失蹤」張翔
中區今集會爭取居英權
警撤控重告 青年枉扣93日
律師：警若非法禁錮 事主可提控
的士藏汽油彈 司機被拒保釋
嗌「黑警死全家」廚師獲撤宵禁
毀毛孟靜議辦 裝修工守行為
62%受訪市民相信公安滲入港警
審議蒙面法 泛民轟官員展示抗爭照
黎智英冀美議員向港府施壓
民主派籲法工會拒維修港水炮車
政府再擲20億紓困補貼小巴的士
西環集中營：撐送中商人硬食北京「懲罰」
陳同佳今出獄 掀政治角力林鄭拒台來港押犯

等撚到2046

推

bno 唔駛搞work visa比較實際

612前BNO相關討論

[緊急] 612 組織BC及BNO人到英領遞交聯署信

歐美日台，齊齊提高抽氣扇visa申請門檻啦仆街